由学生会和利用价值说起

她问我说：你知道现在大学就办公室政治了吗？我说我知道啊，我上学那时候就有啊，学生会什么的，不过我一向看不起那些逼人，还是个学生就他妈互相主席啊部长的叫，看看这称呼，真他妈以为自己在上未来国家领导人培训班呢是么？ 一个个屁大点权力还他妈勾心斗角，好事不学，中国这点背后使黑枪、两面三刀的厚黑学倒是都学会了。也不喜欢利用价值这个词，太赤裸裸，看着就一点乐趣都没有的四个字。反正我不喜欢目的性太强的事情和目的性太强的人。我自己想得到的，我用自己的力量去努力实现，到什么程度算什么程度。我不会为了达到什么目的，去逼自己干不想干的事情和讨好自己不喜欢的人。人生过的就是自己舒心，搞这么多舍本逐末乱七八糟的，我操不起那心。就像当亚历山大去拜访狄奥根尼的时候，问他，你要什么恩赐，狄奥根尼说“只要你别挡住我的太阳光”。看看人家的境界。